投資求學

今多位大佬，我係一個咩都未識既丁一條，有個問題我唔太明
1。 我依加基本上係睇隻股票佢幾時除淨之後，係果日之前用一個平既價去入，依加貨就入左，但係我係幾時會知自己收到息，而可以放返出去？
2。牛熊證又係咩黎，期指又係點買
我如果依加得10萬，有冇咩方法係可以令到我可以係2個月升到3倍

如果做到既，我用曬d呢兩個月錢去開診所幫班細路

認真答你
1.除淨之後
2.買牛牛d基金

如果佢隻野係26號除，我27號就可以放？係唔係今

正常26除完就ok, 但最好等埋截止過戶日，廢事要追番

我依加已經睇緊ETF既野，可以放既都放曬佢，換曬去美股算